蘋果日報 新聞 20200529 星期五

蘋果日報 新聞 20200529 星期五

頭條

人大通過授權常委草擬
加辣國安法 最快下月生效
英澳加斥威脅香港自由
美分段制裁 加關稅懲紅企
游說者：撤企業合作打擊經濟 或兩周內拍板
美隨時引懲朝俄方案罰中港
特朗普爭連任 料出重拳挽民望
外交部斥干預 死撐無損港自治
IT零件難入口 科研勢更落後
對美貿易額五千億 港貨堪憂
草案加辣 外國干預定義模糊
陳文敏：身處「活動」現場也可被拉
毛孟靜：新聞自由終結
倘設追溯期 或秋後算賬
制度不同 恐製更多司法黑洞
中央設國安機構 料凌駕港府
集會自由收窄 和理非也犯法
勇武派：建地下組織爭港獨
蔡英文啟動人道專案助港
英外相：將延BNO居留期
全民搶外幣 找換店排長龍
西環集中營：京送子彈 美勢打金融戰
許智峯帶爛植物諷腐敗 立會惡臭暫停半天
國歌法混亂中通過二讀
反國安法banner現筆架山
律師會改選五理事
民主派「8964」奪四席

=============

要聞

396人被拘分送五署 80青少年先准保釋
家長通宵撐子女 轟警濫捕
一句「防暴警跑緊嚟」學生被搜屋
警拒答六四集會可行性 支聯會斥無誠意
商經局突設小組整肅港台
官員主導檢討 議員料迫交人
工會憂淪官方喉舌
小學統一派位 73%獲首三志願
控煙酒辦分析文獻：
煙民染武肺易惡化
研究：瑞德西韋阻重症加劇
理大：49%口罩過濾顆粒欠佳
警設篤灰組 敏感崗位需驗毒
旨在「震懾同袍」議員：操守敗壞兼羞家
警形象差 入職率跌近半
四反黑警假掃賭案明年審

=============

港聞

10.1黃大仙示威案 以非法集結拘青年
警：唔知暴動罪定義
辯方質疑「見黑衫就拉」
梁天琦棄上訴 盧建民終院求翻案
官稱可致他人起哄「一發不可收拾」
爆粗被裁擾亂秩序 罵警漢面臨收監
聯署反修例 李瀚良停審理抗爭案
警二代販毒案撤控 許智峯促交代
林鄭別墅拆除路牌 疑防再被闖
西灣河中槍學生被控圖搶劫
勸警緩慢清場 社工控阻差
兩男藏對講機 官：可好嚴重
社會專題：康復者 武肺地獄活過來
勝和同門疑爭女內訌 警鎖定兇徒
遭滅火筒狂扑 少年切脾保命
遭妻罵危坐石壆 夫稱思考人生
積犯藉義教非禮兩童囚52月

=============

國際要聞

不忿推文被警告 抽免責保護報復
特擬行政命令規管社交網
「不做真相仲裁者」朱克伯格拒干預
社交網打假兩難：不理捱轟 干預受壓
Twitter針對保守派 特粉多渠道聲討

=============

兩岸要聞

淡化港台問題 談抗疫經濟
李克強：中美新冷戰雙輸
李稱贊成世衞查武肺疫源
倡「地攤經濟」救失業
美眾院通過維族人權法 制裁華官員
孟晚舟被裁「雙重犯罪」
引渡繼續 華提嚴正交涉
高調提前「慶功」官媒取消直播
華勢向加國施壓 兩「人質」獲釋無期
台文華東方炒212人 未提前通報或罰13萬

=============

國際新聞

美武肺死亡人數突破10萬
比韓戰越戰及911恐襲犧牲者更多
韓爆貨倉群組 再收緊社交限制
黑人遭警膝壓頸亡 美爆騷亂搶掠
拜登8.1公佈副手 非裔女性呼聲高
SpaceX載人火箭因雷暴押後升空
澳新聞集團停印100報 料裁數百人

==============